被控暴動罪90後少年：再揀一次，我依然會上前線，唔會後悔

7月28日在西環德輔道西，20歲出頭的少年阿晞（化名） 是首批被警員制服的示威者，他其後被控暴動罪，心感忐忑過日子。
...
一早打定輸數仍要行出來 因「我係香港人」
阿晞遇到很多人稱他「義士」，這個「光環」壓在他的頭上感覺很重很重，「梁天琦喺《地厚天高》都講過，冇一個人想做英雄， 如果我要做一個咁嘅英雄，而我要承受呢啲痛苦， 我坦白地講唔想係我，光環越大，責任越大，能力都要越大， 我唔想面對呢啲痛苦，唔想要面對呢啲關注。」

4月，立法會討論《逃犯條例》修訂，阿晞覺得修例必然會通過， 對香港前途感絕望，預計香港的自由、人權等將逐漸消失， 因此他早有計劃到外國工作，取工作簽證離開香港後，再作打算。 然而他最後依然走上前線，阿晞上庭前一直問自己：「為何我要為了香港承擔這個後果？明明我只係為咗自由、為咗民主、為咗對抗不公義的政權。」

但他說，再揀一次，依然會上前線，稱不後悔：「我prepare最worst的情況都唔係畀人拉，而係死，但我而家都冇死到。」

「你問我驚唔驚死，我都驚，但我驚冇自由多啲。我都預咗佢哋（ 政府）係痴線，當有人以死明志時，我唔覺得死係啲咩。 」

入獄失自由，值得嗎？ 「冇話值唔值得，我只係覺得呢一件係啱嘅事， 而我應該要去做，如果係達到一個正義目的而行出來， 我唔會用值唔值得去衡量，我會用公義上正唔正確去算。如果我唔行出來的話，又有邊個會行出來呢？ 如果當刻唔係我畀班速龍打，咁又係邊個人會被速龍打呢？」

「因為我係香港人。我一直抱住的心態是，場運動點都會輸，其實我哋五大訴求可以爭取到幾多呢，我一向都好悲觀，但係又會覺得，唔試過又點知真係會輸呢？ 我覺得我作為一個香港人，都想用我最後一口氣同力，去幫呢個地方爭取自由、民主， 就算最後我哋輸咗都好，最少我做過，呢個係我與生俱來的責任， 呢個係我屋企，呢個係我生於斯、長於斯的地方， 而我唔忍心見到佢繼續崩壞落去。」

阿晞害怕失去自由，然而，他甘願為香港人的自由而付出。

個專訪幾好但好長 所以我只係節錄咗一部份

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

帶望香港重光一天快點來到

我都係咁話
就算不幸要衰多一梘暴動
我都絕不後悔

如果d高官有一絲分辨咩係正義既心，只做正義既野，我相信世界會美好好多

點解一個90後 願意犧牲 十碌
外面班所謂大人 仲可以指責

我地會繼續，直到勝利為止

贏

手足，冷靜，可以先做後援，每個人既角色牌可以唔同。

Btw 香港人加油

五大訴求 缺一不可
放心
我地齊上齊落

望住呢班後生仔
真係覺得我呢個中佬好廢

黎明來到要光復這香港
手足堅持
一定還你清白

多謝你

Thank you

612 721 811 831 新屋嶺 黨鐵
921 1400集合 屯門公園再光復
921 元朗靜坐 勿忘721
922 1200 沙田巡迴合唱團 和你shop
922 機場交通壓力測試
929 全球反共運動

義士會戰勝歸來

一齊行埋落去

為左咁多位被捕義士
各位一定唔可以放棄

921屯門元朗 922機場 831太子恐襲 721元朗恐怖襲擊 811黑警還眼 #星火： 98190979 #民陣: 65499452 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

721831

推

傷心
可以做的咩去支持佢

Push

全部都咁細個心痛

手足

出番黎我養你!

大家都一定要堅持落去
光復香港

好可惜好多香港人仲好冷漠

感謝巴打既付出

做文宣 打國際twitter reddit戰線 推重要post呀 未嬴嫁

香港對你唔住

手足會幫你完成餘下既路。煲底見

呀晞。多謝你。

一日幫唔到你特赦
一日都唔會放棄
等我哋

加油 繼續行落去

612 721 811 831cctv 新屋嶺

義士唔係 condom

我地會等到每一個比狗拉既人出番黎個日

多謝你 多謝你地

一定要贏

呀晞

申請做陪審團未啊 你班連登仔

多謝哂
放心 我會行到最後 直至贏

俾佢地知道有大人撐自己已經好有用好鼓舞架啦

光復香港
時代革命

所以我地一定要堅持，一齊贏先可以救返佢地

光復這土地 煲底見

好彩香港有你，希望你一世幸福

手足 頂住

英雄
我地唔可以輸

謝謝你

你幾時上庭
我哋嚟支持你

只要我哋贏到就有機會救返所有被捕義士

仆你個臭街究竟呢個係乜尻地方黎架 要啲人 要啲後生仔 未來嘅社會棟樑拋個身出黎抗爭 仲要付咁撚大嘅代價 我地香港人錯左啲乜啊 點解連最基本嘅自由都唔俾我地啊 點解仲有班仆街港豬未撚覺醒架 點解呢班仆街連遊行都唔撚柒去啊 醒未啊屌你老母 唔好以為唔關事啊 if we burn you burn with us

有咩幫手/傾訴一定要開聲

多謝你。我第時有能力一定請你黎我公司做野

站在首排的阿晞意識過來，大喊：「有速龍啊， 走啊！」他轉身就跑，但前方塞滿惶恐的示威者，沒空間走

有時候的確係自己人塞死左前線

義士我哋一定會贏

義士

永遠企係你地個邊

90後真英雄

從來唔割蓆

德輔道西
我都有陰影
手足辛苦哂

以死相搏攬炒

好感動

痴線，喊左

生活係香港咁耐，從來唔覺e個城市有希望可言

但e班年輕人比我地知道香港原來有希望

多謝你地

只要香港人贏左 佢就無事架la

還掂輸左又係死 不如做自己認為岩嘅野轟烈咁死

睇到眼濕濕
真係好對唔住佢地
香港呢個地方
我地終有一日會將佢救翻起身
我地唔會放棄任何一個義士

尊敬

多謝您為我地上前線對抗極權

您為自由的付出比我更值得攞居英權。

上代人上哂岸,
然後呢世代既人承受因透支俾
上代人既欠債

十年..

they are heroes in real life

死黑警

我地會盡力救你岀來，我地係要自由，但唔係用你既自由換我地既自由！

感謝

堅持到底
絕不放棄

心聲 不過 唉

push

俾你搞到眼濕濕

巴打

太偉大

香港唔值得擁有你地

同樣地係九十後既我
真係唔似佢咁有勇氣同體力去到最前線為香港出一分力
淨係可以做一個和理非
即使係冇不反對通知書既遊行集會都會照去
但係永遠都係臨衝突前既半個鐘頭左右走
覺得自己真係好冇用
但係都想為左我地依個家園
可以同夠膽出既力都出齊
我地一地要抗爭直至勝利
同所有一齊行過既義士係煲底癲返晚

偉大無私

我地要諗辦法救佢出黎

一個手足也不能小

推 我地只有贏先救得返所有兄弟姊妹 冇退路

生命誠可貴，愛情價更高
若為自由故，兩者皆可棄

為左呢班無私奉獻既義士，
我地絕對唔可以放棄

義士, 一定要救佢地出嚟
要清算港共同黑警班仆街

好心酸

可唔可以叫佢去領事館申請政治庇護
等外國領事將佢秘密送走

唔拉都拉左，咁講會型d

所有義士一定要得到照顧，無論係而家定係將來，我都好願意捐錢/參加活動去撐佢地

手足，多謝你

聲援義士

加油

吉士

妖

因為某d大人眼中
只有錢
佢地覺得社會安寧先搵到錢
根本唔知自己既利益慢慢被蠶食
仲以為係示威者搞到佢地失去一切

你地係我地既英雄 一切要平安

i love you

多謝你呀

多謝你 希望你冇野

一坐就係十年，二十出頭既十年，正正係青春年華，雄心壯志既時間，就咁樣貢獻左俾呢個有病既社會，我地再多既感激，都彌補唔到義士所貢獻既時間。所以為左唔俾呢啲事發生，我地一定會堅持落去，五大訴求，缺一不可

睇到喊左多謝你

細路只看對錯，大人計較利益

英領等緊佢 （佢有無BNO?)

堆

手足多謝你呀你好勇敢！

【9.23~9.27】全球「反共」聯軍來了我帶路！快閃式萬國「民主」旗號召世界

我地唔會令你白白犧牲！一定會一齊努力行落去

大家應承我第時我地做到呀head，一定會請佢地！唔洗擔心！你地暴動既案底就係最大既光環

善忘嘅香港人 希望大家永遠都唔好忘記依班為香港付出自己所有嘅真香港人
佢都負出嘅實在太多喇
係依個地方欠左你地
所有嘅香港人都欠左你地
記住 你地無做錯到
終有一日 希望可以還大家一個公道

義士一定冇事架，好多人陪你打依場仗

推！

睇到喊

我地會贏架
義士點都會救到佢地架

正因為同手足諗法一樣
所以更加心痛你要去承受呢D野
但願天佑義人

一個也不能少

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

721,811,831,新屋嶺

五大訴求，缺一不可!

#chinazi

爸爸剛過80歲，我咁多年來有冇照顧過佢呢？

老豆60先玩中出
老母好大機會大陸人

記得，10年後我地做到呀head,一定要請佢地，我地要佢地呢班人無憂無慮咁過生活！佢地幫我地坐10年！我地都要努力踢走廢老！

多謝手足

辛苦你啦手足
淨低既交比我地啦

英雄！！

thank you

阿希

如果無自由 民主
你只不過坐係一個比較大嘅監獄

你會無事的，義士

多謝你我地好快會赢

有無野我地可以幫佢

respect

催淚彈

一 定要籌錢比佢搵最好既律師

Respect

多謝你，一定要保重

Five demands not one less

睇完呢篇報導好心up

放心，我地一定會贏，你會冇事出返黎，約定煲底見

一定要堅持到底

一定會還你公道

屌喊到仆街

一定要特赦！

屌你老母, 係香港宣言呢

要做成文宣!!

其實我地認真要諗定點還返個未來比班比告義士
我地係時候要將暴動罪變成一個勳章
要改變一個人嘅認甚至製造一個新共識係要好長時間
係時間要諗定一個策略

例如將來我地可唔可以用現有嘅一啲組織
好似民陣又好星火又好錢多到爆嘅612都好
出嘉許狀比啲請中左暴動罪義士嘅公司呢
同埋擴張自由篩加埋受勳公司list呢?

Only One way to let you free
To win

一定告唔入架

香港人，唔可以比佢坐監

一齊加油

手足頂住
當香港重光 所有人會喺煲底等你嚟

我地一定要贏，佢地先可以沒事

黑警罪證 15/9更新版

最新版本會長駐個post最底部
黑警罪證 避免阻止大家睇post 以後會用貼link方式推post 請大家有時間㩒入嚟睇一睇 用心記住黑警嘅惡行 手足所受嘅傷
無論如何都絕不可以原諒黑警 要佢哋血債血償 將呢3個月香港人所受嘅苦全部償還
一個人力量太小 如果有遺留 可以自己更新/同我講 亦請有識之士幫手翻譯不同版本
感激大家 光復香港 時代革命
請留意各宗「自殺事件」,唔好畀佢哋嘅事沉底呀
黑警罪證 15/9更新版

我只係感嘆大家都係香港人，點解d位高權重，讀得書多既人就見利忘義，貪生怕死，個二十出頭既青年可以講得出寧死不懼，爭取民主自由。就算有民主制度，選出黎既人最後都要靠自己自律，明明唔係講你能力既野，只要人肯做就做到。而且係民選制度既國家，美國又好歐洲又好，都會有貪贓枉法既事。
同埋我個人想法啦，世界係人搞得太複雜，如果人人都有良善，大家根本可以生活得好快樂好和平。我知最後一段有d理想化，但我重申咁真係唔難架，又唔係考狀元，想做就得架啦，個考到狀元既777，689....唔肯做ja。

唉
屌 點解會咁

大家要記住呢班無名英雄

香港人加油

只想講 你做對了
係你令香港有翻希望
Respect 希望所有無辜抗爭者脱罪

真係好多謝你

欠左你已捐星火

香港人一定要贏，救返晒所有手足

阿晞多謝你
講得好啱 呢個係我地與生俱來的責任

手足
我地唔會放棄！
一定會救你地！

係我地冇保護好你 令你今日要受罪

阿晞...你係阿晞.... 你... 你係阿晞?

我希望香港快啲重光，然後救返所有義士出嚟

手足我地齊上齊落

多謝你一直既付出
我同你一樣6月初仲覺得條例一定過
但而家我開始感覺到有希望
我相信黎明會黎到 只要大家團結走下去

睇哂個專訪

我地要要做既要諗既唔係點樣去支援佢地!!

係點樣去嬴, 佢地受既呢D野係一D都唔關佢地事!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

點解佢要受呢D野??
唔係因為佢地企太前走太遲!!!

係因為呢個獨裁政府, 因為警察呢D維隱機器!!!!!!!!!

呢D罪名一D都冇用, 只要嬴左佢地就可以唔駛受呢D,
可唔可以唔好淨係諗我地要支援佢地十年八年, 我地要嬴呀,
要嬴呀!
要無罪釋放!!! 仲要清算班仆街冚家產!!!!!

我地出黎俾人斬坐監冇自由,
D罪魁禍首呢?? 一條頭髮都冇甩到

呢D係切膚之痛黎架, 香港人可唔可以醒少少,
一世都唔原諒, 一隻一個都走唔甩

香港人永遠唔會忘記你地

光復香港

推
唔試過又點知會輸呢

我地最後會贏
手足抖下

多謝勇武

唔好諗住捐左錢就贖左罪,

準備好, 人人都可以義士...

我愛你

不自由 毋寧死

唔叫你義士
叫你阿晞
多謝你，大家都會努力去做正確嘅事

幫推

對你唔住，義士
感謝你為香港既無私付出

勇士

希望坐監果陣好好進修，讀下degree ，考下牌咁, e.g. CFA咁
獄中裝備好自己
出黎做地盤囉，驚西咩
做到判頭不知幾搵錢
做到咁上下規模，咪搞上市，集資囉
知識就是力量
又一條好漢

而佢哋話呢啲叫成熟
「無是非之心非人也」vs「而家係我收成期」

香港人欠左你

點解爭取自己應有既野付上咁多野

光環愈大 責任愈大
我寧願唔做英雄

香港政府

英雄

會贏架我地

黑警喪盡天良，冷血殺人，要為死去既義士伸冤！

公義，冇值得與否，只要正確與否！well said

一生敬佩

其實講左最少個半月, 但成日都係密實過密實盒, 塞死最前嗰班

少年

一定要廠義士 仲有魚蛋義士

特別係“值唔值得”呢個部分上大家可以借去下次解答其他人 講得好到位

多謝你.

皇天擊殺！

他日香港成功自治, 我希望管治香港既人唔好忘記佢地,要幫佢地特赦, 社會各界要幫佢地投入社會, 比番失去左既生活佢地

撐住

你係阿晞？

多謝你有呢個勇氣

大家要頂住
灰心嘅時候諗下手足們犧牲左啲咩令我地行到今日

<<關鍵>> 再唔搞清楚個主題，國際社會好難幫我地

頂住，我地會起煲底見。

被捕者咩職業都有
好快可以齊腳開公司

加油，我相信我地一定得

唔贏點對得住你地

我地要救佢哋

五大訴求缺一不可
不割席不篤灰

禁港紙禁美金

唔好再捉鬼
唔好再捉鬼
唔好再捉鬼

文宣連儂牆放映會傳單fb ig twitter連登youtube

文宣最重要

831必須放大

811 黑警惡行必須煲大
警黑合作，嘔打市民、記者
射爆女子眼球，造成失明、毀容
假扮示威者造成犯法行為及非法拘捕
無差別於地鐵站內發射催淚彈及近距離向示威者開槍

派傳單，放映會，連儂牆缺一不可
民意由始至終都係我哋最大後盾

721元朗恐襲
警黑合作
無人落charge
無警停職

政府保皇黨黑警黑社會合作

無忘721
記者請日日問

我冇野講(被捕後對黑警及父母及其他人，除左你既律師)，我要見律師，我要入醫院，唔簽任何文件，無權叫我解鎖電話

最好俾人拉，就入醫院！

勁啊阿晞

唔洗擔心架 我地會為你打贏場仗

對唔住要你承受咁多

我地永遠都會喺手足，縱使我地未見過面，但我地抱住同樣信念，呢條路我地會繼續一齊行落去

你係阿希？

一個都不能少

總有呢啲自私嘅人！但都有願意與大家同行，喺唔同崗位努力嘅大人！
兄弟爬山！
我地一齊努力！永遠都唔放棄！直到戰勝一日！我地先對得起為我地犧牲嘅人！同埋救為我地犧牲嘅人

最少我做過

個班人會話自己背負住好多嘢 又要養屋企乜乜乜

給別人自由和維護自己的自由 兩者同樣是崇高的事業 一 林肯

pishh

義士無罪

香港擁有你地係好光榮, 我地大家都唔好放棄！

Push
@活動：提升義士形象，做人要有公關。
@回頭睇多一次天琦的信
@同林鄭對話無用，同習總對話先有用！
@林鄭唔回應五大訴求係想推動台港獨立！
（一定係，除非唔係）
@多思考！冷處理#fakenews 謠言

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
@詳細Template@
每日任務。每星期任務。每月任務。
日日update

Version 2019.09.19
@詳細Template@

真英雄真香港人

義士唔係condom

每一個我地都要支持佢地

係我地欠咗你

每個手足都會咁諗，只有真正嘅勝利，先可以救反手足！

btw, 睇睇下個腦彈左句，你係呀希？

Push.

堅持唔好放棄
我地仲有煲底之約

我地救佢番出黎

光復香港 時代革命

最好嘅律師呀

20歲時的我仲渾渾噩噩，
相對起90 00 10年後背起整個香港命運，依個擔子實在太沉重。
不論判決如何都不能放棄，努力裝備自己，他朝一日必能還以顏色，清算班港共賣港賊，有牌恐怖份子。

所以我地要贏！

我又何常唔係甘諗，做到嘅只有背後永遠支持/行街/課金。

多謝你，我地會繼續努力

只要咁先可以真正救晒義士

多謝你 你等多陣
我地會還你清白

呀晞？你係呀晞？

728 係好大既轉捩點：
反修例運動第50日
民陣遊行首被bam為集會
追究721 國定殺戮日
第二次包圍中聯辦
當時單次最多拘捕:約50
（當時overall 約200）
44人不足2日後一炮過告暴動

光復香港 時代革命
相約煲底 除罩相見

屌 睇到喊 手足請保重 講得好好 生於廝 長於廝 我哋係冇撚做錯

多啲人睇到

唉 點解班傻仔肯為呢個地方付出
而一班廢中廢老唔幫手都算
仲要狼狽為奸
協助政權打壓後生仔

平反

多謝你亞希

最撚嬲係仲有啲仆街仲可以話
呢啲犧牲自己前途幫全香港人爭取自由嘅後生仔係自私
潛台詞根本係話阻撚住佢地搵錢
正食屎狗

一定要推翻呢個政權救返佢地出嚟

夏蟲不可以語冰

我哋要快啲贏

因為年長嘅都唔敢企前線
始終有家庭又剩

手足唔使擔心，重有好多人支持你！
唔好放棄

連登仔打算比安家費呢個手足未

支共

贏左場運動 就係對佢最大幫助

佢哋有財有勢使乜後生仔幫佢哋捍衛利益？

我有信心勝利會係抗爭者

香港人醒呀！

香港人唔好放棄

如果係咁 咁利害一致
大家嘅敵人都係共產黨
合作攞自己各自想要嘅嘢有咩問題

戇㞗 唔係政府玩高地價政策
地產商會有水食？
官商鄉黑 唔好講到政府咁偉大

從來無當商係手足
但係有得合作點解唔合作？
如果有多啲商人意識到舔共嘅壞處
企返喺香港人個邊
香港人而家唔使打得咁辛苦

釋放義士

佢個心態係100%義士

睇住呀
d 垃圾控方會用來話事主無悔意之類

我地一定會贏!!!大家幫您行埋落去先，煲底見！

921 直接將香港變死城

921 最大反撲方法

佢地既付出帶來我地既安全

手足多謝你😭😭😭呢場運動一定要贏!！再救反你地出黎💪🏻

歷史會還佢清白

晞 一定會無事！巴絲係到撐住你！唔好灰心！

多謝晞

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811

多謝

多謝你
#ChiNazi

睇晒全個專訪,覺得自己好廢,唔敢上到最前線做勇武救人
香港對唔住你地,我都對唔住你地
好多謝你地呢班義士3個幾月付出

有一日我地贏左 一定會做番d野紀念你地既付出

831

如果你見到嘅 我想你知我真係好對唔任 守護唔到你 需要錢果陣請上黎連登 一定幫你

921屯門

感謝你們，香港人加油

真係睇到眼濕濕 錯不在義士
光復之後 一定要還呢班被屈暴動罪嘅英雄一個清白

五大訴求，缺一不可。

拉咗之後我都唔想落街開站，日日上連登。

香港有今日
要多謝願意不計較付出既每一位
路還很長
加油

721 831 915 推呀

我以你為榮

終於睇唒完整版

致敬

作為成年人，讀到這樣的報道，以及在發夢時見到大家响前線，我呢個和理非只感到無限歉意，我知自己不足，但點都唔會割，能力範圍內一定撐大家（如國際線的網上筆戰），也請各位手足好好保護自己，不要隨便送頭，我們會心痛！

致敬。

阿晞

如何做到有一百萬人以上，對和理非而言，最重要是不用申請不反對通知書而且有合法途徑。
有條橋，就是抄何妖，佢話921清潔香港不用申請不反對通知書，仲串到撤銷遊行申請。
咁佢無被人拉無人告，心理上就可以宣傳：我地9.29搞的都是清潔香港行動，沿港島電車路線，人人執拉圾。

人流控制方面：
可以呼籲港島人在自己區清潔；
九龍東人在鰂魚涌的香港殯儀館（象徵送中）以東，新界東人在鰂魚涌以西;
九龍西人在中環遮打花園以西，新界西人在中環以東。

另一個重點，係需要有號召力的人或機構呼籲，大肆宣傳，俾和理非感覺既合法又多人陪，咁就安心參加。

利申：和理非

不割蓆 不篤灰

各有各做

基金快啲俾安家費